意大利新冠肺炎確診病例突破100宗 口罩短缺索價100歐元一盒

意大利米蘭口罩短缺。AP圖片

意大利新冠肺炎疫情擴散，確診病例突破100宗，北部倫巴第大區確診感染人數增至89人。

意大利民眾亦紛紛搶購口罩，惟該國在本月10日前仍在外銷口罩至中國，國內如今開始供不應求。有店家直指，10年的口罩庫存10日就被買光；一盒100個裝的口罩更被炒至100歐元，極為誇張。

報道稱，米蘭南部一家藥局表示，一個上午就賣光店內所有的口罩，仍不斷收到客戶詢問，藥局試圖訂貨，但很多廠商都反映已無庫存，只能隔天再試。

有些藥局只剩下每盒100枚口罩的大包裝商品，但是售價要100歐元(折合約844港元)，讓排隊客人躊躇不知買不買。一位客人表示，她用不上這麼大量的口罩，可能購入後會再上網分售給其他人。